法政匯思：警選擇性執法

法政匯思：警選擇性執法

法政匯思七名歷任召集人出席集會，追究警方濫暴。張志華攝

【本報訊】成立四年的法政匯思昨齊集七名歷任召集人，包括李安然、吳宗鑾、Jason Y.Ng、蔡騏、梁允信、文浩正及任建峰一同現身民陣集會。現屆召集人李安然指，他們不約而同覺得香港踏入關鍵時刻，參與集會是希望追究警察使用暴力及對選擇性執法表達關注。

相關新聞：警西環屯重兵 見黑衣即查

起訴無清晰準則

政府一直強調示威者的衝擊行為是破壞法治，李安然指出，在普通法社會下不會輕易說一個犯法者破壞法治，因法庭每日都有刑事案件，卻從來不見政府走出來說這些涉案人士破壞法治。現時香港法治面臨的挑戰在於警方身上，法治最簡易的理解是法律面前人人平等，就算警察、政府都是受法律約束，然而現時警方選擇起訴甚麼人、用何武力對付人民，一方面看不到有清晰公平的準則，另一方面見到警方就自己的行為毋須負責，換言之他們超然於法律之外，反映真正破壞法治的人是警方。

李認為，律政司的角色也是被動，他們依賴警方提供證據，從而決定法律上能否構成控罪足以起訴，所以警方何時提供證據、提供多少證據才是箇中關鍵。

■記者袁楚雙

上一則
上一則
張達明：和理非要為青年豁出去

下一則
下一則
宅男搜集部件 製示威模型

警西環屯重兵 見黑衣即查
醫護撐爆眼女 聲討高永文
年輕人製爆眼Minion轟警講大話
勇武派卸下裝備 做一日和理非
無懼金手指 國泰空姐上街
公開信：下跪不能絕處逢生
抗議港航打壓 50地勤請病假
DSE考生撐罷課：講緊香港將來
派191億 買不到港人良心
阮民安：港人似我打不死
錢志健促地產商發贖罪券
張達明：和理非要為青年豁出去
宅男搜集部件 製示威模型
輪椅生命鬥士：唔發聲玩完
流水式集會 軒尼詩道順逆並行
巴黎黃背心聲援香港抗爭
親中學生暴力踩場 澳洲議員轟中共操控
警SMS提示非人人收到
水炮車黃竹坑戒備
內地網民夜貼小字報打氣
台「巴哈」網似連登 免翻牆暢所欲言
官媒譏示威者蟑螂 不提維園集會
葵芳人追究警放催淚彈
梁愛詩拒答駐軍殺人權限
促美制裁港府 白宮聯署達標
黃之鋒：市民爭取自決權利
張建宗陳茂波學舌抹黑抗爭
無懼京官林鄭文攻武嚇170萬和理非 堅持初心